結果告訴你日本觀眾就是喜歡看爽番，日本十萬票投選「2019年春番人氣排行」

結果告訴你日本觀眾就是喜歡看爽番，日本十萬票投選「2019年春番人氣排行」
作者: 填海紳士 日期: 07/05/2019

這個投票由日本線上動畫配信平台「dアニメストア」進行，由2019年4月29日至2019年5月7日進行，總票數100252票

調查結果除了綜合排名，也公佈了分開性別以及年齡代數的各分榜排名

在這投票中綜合排名第一位的4月新番是獲8089票的《賢者之孫》，第二位和第三位在投票過程期間爭持相當激烈

最後《一拳超人》第二季以12票的些微優勢壓過《鬼滅之刃》成為第二位

再往後就是《異世界四重奏》和《我們真的學不來！》

為什麼近年業界這麼樂此不疲地製作主人公穿越/轉生到異世界開掛的新番動畫？

雖然也有不少人對這類題材的動畫已經感到厭倦，但觀眾有怎樣的需求就會出現怎樣的供應

「看人開掛一時爽，一直開掛一直爽」在日本市場上確實有很多觀眾就是喜歡看爽番啊

【綜合排行】
1位：8,089票 《賢者之孫》
2位：7,260票 《一拳超人》第二季
3位：7,248票 《鬼滅之刃》
4位：6,165票 《異世界四重奏》
5位：4,818票 《我們真的學不來！》

【男性榜】
1位：5,304票 《賢者之孫》
2位：4,515票 《一拳超人》第二季
3位：4,425票 《異世界四重奏》
4位：3,773票 《鬼滅之刃》
5位：3,676票 《我們真的學不來！》

【女性榜】
1位：3,088票 《鬼滅之刃》
2位：2,440票 《文豪Stray Dogs》第三季
3位：2,391票 《賢者之孫》
4位：2,377票 《生肖奇緣/魔法水果籃》
5位：2,354票 《一拳超人》第二季

原資料出處:

男性榜 貼錯圖

唔開掛睇黎做咩

我等緊7月《Dr.Stone》同埋10月《Beastars》

九成異世界輕小說都係，外掛有咁勁得咁勁

農傲天可以一戰

農傲天靠收人，收完女再收埋條女d族人同家長，收下收下連龍王、魔王都入埋村做食客

異世界爽故嚟講 尋秦記真係神級 可惜黃易唔係日本人